%----------------------------------------------------------------------------------------
%	KESIMPULAN DAN SARAN
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section*{KESIMPULAN DAN SARAN}
\subsection*{Kesimpulan}
Secara umum framework Biodiversity Informatics yang diimplementasikan pada BioSearch merupakan sebuah media pembelajaran multimedia berbasis information retrival yang memberikan informasi mengenai tanaman. Informasi tanaman ditampilkan melalui media gambar yang telah diberi tanda pada bagian-bagian gambar tanaman tersebut yang berguna untuk menampilkan informasi mengenai bagian tanaman tersebut. Informasi bagian tanaman tersebut bersumber pada data gene ontology yang telah dilakukan indexing ke dalam search engine Solr.

\subsection*{Saran}
Terdapat beberapa hal yang dapat ditambahkan atau diperbaiki untuk penelitian selanjutnya, yaitu:
\begin{enumerate}[noitemsep]
\item Membuat fitur yang dapat menambahkan ontologi yang baru secara langsung dari sistem, sehingga tidak perlu memasukkan ontologi secara manual ke dalam serarch engine SOLR.
\item Membuat fitur yang dapat memungkinkan penggunaan media yang lain selain gambar, seperti suara maupun video.
\end{enumerate}
